《台灣旅行法》通過後首次 蔡英文今過境美國 出訪中南美洲

2018年08月13日

《台灣旅行法》通過後首次
蔡英文今過境美國
出訪中南美洲

蔡英文昨日再度外訪。美聯社

【過境外交】

台灣總統蔡英文上演就任以來第四次「過境外交」，她昨啟程展開中南美洲邦交國巴拉圭和伯利茲的九天訪問，去程和回程分別過境美國洛杉磯及侯斯頓，期間將出席台灣僑胞歡迎宴並與美政商界人士會晤。

今次亦是美《台灣旅行法》通過後，蔡首度過境美國。隨行的總統府秘書長陳菊，更將在抵洛杉磯後「出訪」美國，連訪五個城巿，最後在侯斯頓與回程的蔡會合。蔡出發前強調，儘管台灣的外交處境艱難，但仍要積極拓展外交空間。

蔡英文的專機首站將到訪洛杉磯，預計在當地時間12日中午12時半（香港時間13日凌晨3時半）抵達。

在洛杉磯逗留近29小時後，她將轉赴台在南美洲唯一的邦交國巴拉圭進行兩天訪問，並出席新任總統阿布鐸（Mario Abdo Benitez）的就職典禮。她隨後轉赴伯利茲訪問，在國會發表演說，預定在18日下午再取道侯斯頓過夜後才返台。

陳菊連訪美五城市

蔡英文在桃園機場出發前稱，此行的三大目的，分別是感謝友邦對台灣的相挺，拓展外交空間，以及堅守民主自由價值。她特別提到，
她和陳菊「會在美國過境時和一些老朋友見面」，而在她出發前往巴拉圭時，陳會繼續留在美國訪問，與僑界互動，「我請陳秘書長要透過這次機會，感謝美國各界對台灣的支持。特別是許多台美人長期支持台灣，甚至促成國際企業在台灣的投資，對台灣的經濟發展有很大的貢獻」。陳預計走訪洛杉磯、三藩巿、鹽湖城、鳳凰城等城市，之後再到侯斯頓與蔡會合。

她強調，台的外交處境艱難，但是「台灣人從來不因艱難而卻步」。台目前僅餘18個邦交國，而自蔡2016年5月上台以來，聖多美和普林西比、巴拿馬、多明尼加、布基納法索先後與台斷交，轉與北京建交。

陸華僑將包圍酒店

台灣總統府將於蔡英文在洛杉磯下榻的酒店舉辦僑宴，預料有逾1,200名台僑出席。

不過，當地的中國大陸華僑團體聲稱，將動員至少500人包圍酒店，並租用小飛機拖拉印上「只有一個中國，台灣是中國的一部份」（Only One China. Taiwan is part of China）的布條，繞飛市中心上空，揚言陸空夾擊、嗆聲台灣。甚至有傳聞稱，當地有國民黨員與大陸華僑「紅藍合作」，抗議蔡英文到訪。

對於上述傳聞，中國國民黨美西南支部和美西支部嚴辭否認，指他們雖然對蔡英文執政團隊的表現有不同看法，但國民黨並未策動或策劃黨員，到蔡進駐酒店前示威抗議，指摘有人散佈謠言扣帽子是「別有用心」。總統府發言人林鶴明回應稱，台美都是民主自由國家，尊重不同意見表達。

台灣《蘋果日報》

蔡英文過去訪美時得到僑胞歡迎。

洛杉磯華人將組織僑胞抗議蔡英文過境。

下一則
下一則
大陸文攻武嚇 合成圖片被譏差劣

大陸文攻武嚇 合成圖片被譏差劣

華航總統專機 中西美食饗小英

當地的中國大陸華僑團體聲稱，將動員至少500人包圍酒店

Trump：一隻，兩隻，三隻

班垃圾大陸華僑咁愛國就返支那住啦,住喺美國印印腳咁嘆,但就仆街到想害台灣人,賤到冇人有

成班美國護照中國人背叛美國
應該遣返

《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

喂喂喂，明知人地得把口架啦
你翻舊帳，叫班五毛顏面何存呢？

佢地已經被點哂相，横死掂死都遺返，咪出黎賺埋最多d點數返大陸攞功擺勞。

｜